В данной работе предложен метод извлечения из патентных документов USPTO семантических структур Subject-Action-Object (SAO) и поиска на их основе потенциальных технологических партнеров. Программно реализованы алгоритмы парсинга патентных массивов, извлечения структур SAO и формирования структур «Проблема-Решение», определения схожести технологических проблем и поиска технологических партнеров. Поиск технологических партнеров выполняется на основе технологических проблем и семантических структур «Проблема-Решение». Предложенный метод реализован в виде программного модуля и апробирован на патентах ведомства по патентам и товарным знакам США (USPTO).
Программный модуль реализован на языке программирования Python. Для парсинга xml-файлов использована библиотека Beautiful Soup. Структуры SAO извлекаются при помощи Stanza - библиотеки для анализа естественного языка на Python. Для создания модели, необходимой для поиска синонимов и выявления схожести технологических проблем, использована библиотека тематического моделирования Gensim. Визуальная составляющая реализована на фреймворке Django в виде веб-приложения с использованием CSS-фреймворка Bootstrap. Для структуризации и хранения данных используется реляционная база данных PostgreSQL.
